**3736. – Luzula nivea** DC. – Plante vivace de 40-80 cm, poilue, à souche stolonifère ; feuilles allongées, linéaires-lancéolées, longuement acuminées ; inflorescence dense, bien plus courte que les feuilles florales, à rameaux dressés en corymbe ; fleurs d'un blanc argenté devenant sale, longues de 5-6 mm, subsessiles, glomérulées par 6-20 ; //périanthe à divisions inégales, lancéolées-acuminées ; //anthères brunes, aussi longues que le filet ; //capsule ovale-acuminée, bien plus courte que le périanthe ; graines terminées par un petit tubercule. //
Bois et ravins humides des montagnes : Jura et Bugey ; Alpes ; Cévennes et Plateau central ; Corbières et Pyrénées. – Europe centrale et méridionale. = Juin-août.